LJSpeech-1.1/wavs/clip233.wav|Siden hjemlandet hans opplevde en økonomisk krise hadde det ikke råd til å dekke behandlingen og familien hans måtte betale cirka 6 000 kroner i måneden for å kunne fortsette med den.
LJSpeech-1.1/wavs/clip60.wav|Det følger av fortalen at det skal forhandles videre om å inkludere forbud mot visse former for subsidier som bidrar til overkapasitet og overfiske.
LJSpeech-1.1/wavs/clip7.wav|Gneis er en vanlig bergart flere steder i Norge.
LJSpeech-1.1/wavs/clip186.wav| Hjernen er kontrollsenteret i sentralnervesystemet hos dyr.
LJSpeech-1.1/wavs/clip174.wav|Siden 2005 har universitets- og høyskoleloven blitt revidert en rekke ganger, men det har bare blitt gjort endringer i avgrensede deler av loven.
LJSpeech-1.1/wavs/clip31.wav|Det finnes enkelte andre bakteriearter som ikke avgir oksygen i fotosyntesen (anoksygenisk fotosyntese). Samtidig er nesten alle organismer avhengige av fotosyntesen som en kilde til mat og energi, samt karbonet i organiske forbindelser.
LJSpeech-1.1/wavs/clip23.wav|Det største særtrekket hos fugler er at kroppen er tilnærmet fullstendig dekket av fjær (fjærdrakt), noe man ellers ikke finner hos noen andre grupper med dyr.
LJSpeech-1.1/wavs/clip257.wav|Programmering består av å designe, skrive, teste, feilsøke og vedlikeholde kildekoden til et program som skal tolkes av en datamaskin.
LJSpeech-1.1/wavs/clip57.wav|Hovedformålet med fiskerisubsidieavtalen er å regulere noen former for skadelige subsidier innenfor fiskerisektoren.
LJSpeech-1.1/wavs/clip187.wav|Blant annet mangler de helt baklemmer, og de små og degenererte tennene som er relativt få, er til dels erstattet av et forhornet nebb.
LJSpeech-1.1/wavs/clip109.wav|Kina hadde i september 2019 en befolkning på om lag 1 398 864 000 innbyggere.
LJSpeech-1.1/wavs/clip127.wav|Men da nå kongen hadde fått i hodet at han ville ha gjort disse arbeidene, så lot han lyse opp på alle kirkebakker både vidt og bredt, at den som kunne hugge ned den store eika i kongsgården og skaffe ham en slik brønn at den holdt vann hele året rundt, han skulle få kongsdatteren og halve riket. Men da nå kongen hadde fått i hodet at han ville ha gjort disse arbeidene, så lot han lyse opp på alle kirkebakker både vidt og bredt, at den som kunne hugge ned den store eika i kongsgården og skaffe ham en slik brønn at den holdt vann hele året rundt, han skulle få kongsdatteren og halve riket. 
LJSpeech-1.1/wavs/clip231.wav|Som elleveåring ble Messi diagnostisert med veksthormonmangel, slik at han stoppet å vokse og måtte gå på hormonbehandling i tre år.
LJSpeech-1.1/wavs/clip194.wav|Dette har sin årsak i utslipp av klimagasser som karbondioksid fra forbrenning av fossilt brensel.
LJSpeech-1.1/wavs/clip130.wav|Da de hadde gått et stykke, kom de til en granli, og like opp for den var en bratt hei; så hørte de noe som hugg og hugg oppe i heia.
LJSpeech-1.1/wavs/clip283.wav|De fleste inntektene til selskapet kommer fra AdWords, en reklametjeneste som plasserer reklame rundt i Googles søkeresultater.
LJSpeech-1.1/wavs/clip83.wav|Dersom begrepet folkemord bare brukes etter internasjonale juridiske prosesser vil det i praksis nesten aldri bli brukt, og det vil miste den politiske kraften begrepet er ment å ha.
LJSpeech-1.1/wavs/clip85.wav|Betegnelsen brukes ofte om selve værsystemet, for eksempel Ekstremværet Hilde. Lignende varsler utsendes i en del andre land.
LJSpeech-1.1/wavs/clip67.wav|Protokollen om endring av WTO-avtalen og dens vedlegg (samt avtalen om fiskerisubsidier) i engelsk originaltekstversjon med oversettelse til norsk følger som trykt vedlegg til proposisjonen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip289.wav|Man risikerer å skape mindre attraktive arbeidsplasser for nøkkelpersonell både på sykehus som gjøres om til distriktsmedisinske sentre (DMS), og på sykehus som mister kirurgisk akuttberedskap.
LJSpeech-1.1/wavs/clip164.wav|Så ville Espen Askeladd til.
LJSpeech-1.1/wavs/clip155.wav|Ja, jeg gjør det, sa valnøtten; her har jeg ligget og sildret og rent i mange lange tider og ventet på deg. 
LJSpeech-1.1/wavs/clip20.wav|Siden jordskorpeplatene flytter seg mens mantelplummane er stasjonære, vil hver vulkan etter hvert bli inaktiv og en ny vulkan dannes der jordskorpen flytter seg over søylestrømmen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip125.wav|Til den som kunne grave en slik brønn at den holdt vann hele året rundt, hadde kongen lovt ut både penger og annet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip80.wav|Forslagsstillerne mener at Norge og andre land har en plikt til å gripe inn for å forhindre fullbyrdelsen av jihadistenes forsett.
LJSpeech-1.1/wavs/clip115.wav|Makten var gjerne konsentrert i den kinesiske keiserens hender, men skiftet noen ganger til mektige embedsmenn og regionale krigsherrer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip119.wav|Drage kan ha flere betydninger som symbol. I våpenskjold og kunst fra middelalderen er det en dyrefigur med flere føtter, for eksempel i en bord på Bayeux-teppet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip73.wav|Tusenvis av mennesker ble henrettet og mer enn 6 000 kvinner ble fanget og gjort til sexslaver. Hundrevis av barn ble tatt til fange og oppdratt til å hate sine familier. Mer enn 300 000 jesidier ble drevet på flukt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip16.wav|Vulkaner dannes vanligvis ikke der to tektoniske plater glir på langs av hverandre.
LJSpeech-1.1/wavs/clip11.wav|Magmaen kan så flyte nedover fjellsiden som lava – eller sendes ut som aske, faste eller delvis smeltede steinblokker, og/eller pyroklastiske strømmer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip195.wav|Vitenskapelige undersøkelser har blitt gjort for å forstå fortiden og fremtidens klima ved hjelp av observasjoner og teoretiske modeller.
LJSpeech-1.1/wavs/clip102.wav|I trias, den første perioden av mesozoikum og da dinosaurene først oppstod, var det dyregruppen kalt Pseudosuchia som dominerte.
LJSpeech-1.1/wavs/clip69.wav|Jesidier er medlemmer av et religionssamfunn med utbredelse i kurdiske områder i Irak, Iran, Tyrkia, Syria, Armenia og Georgia, i nyere tid også i Europa, med tyngdepunkt i Tyskland.
LJSpeech-1.1/wavs/clip225.wav|Etter okkupasjonen opplevde Japan en stor økonomisk vekst, som gjorde Japan en av de økonomiske supermaktene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip38.wav|Lysenergien blir brukt til å redusere vann, og utnytte den frigjorte energien til å syntetisere ulike organiske forbindelser, som for eksempel adenosintrifosfat (fotofosforylering) og glyseraldehyd 3-fosfat (calvinsyklus).
LJSpeech-1.1/wavs/clip17.wav|Utenom plategrensene, forekommer vulkaner som antas å skyldes varmepunkter i jordskorpen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip180.wav|Å gi handlingsrom og ansvar for institusjonene, legger til rette for mindre byråkrati og en ressurseffektiv forvaltning.
LJSpeech-1.1/wavs/clip148.wav|Å det var ikke noe videre, det var bare et grev vi hørte, sa Espen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip275.wav|Etter andre verdenskrig ble USA en av verdens to supermakter ved siden av Sovjetunionen, samtidig som amerikansk film, musikk og annen kultur fikk stor påvirkning på hele verden.
LJSpeech-1.1/wavs/clip68.wav|Vedleggene er også tilgjengelige elektronisk på http://www.regjeringen.no.
LJSpeech-1.1/wavs/clip229.wav|Messi ble født den 24. juni 1987 i Rosario i Argentina. Faren hans, jobbet på en stålfabrikk og moren hans Celia Maria var en deltids renholder. 
LJSpeech-1.1/wavs/clip70.wav|Antallet jesidier er usikkert, men lå i 2023 trolig på minst 500 000, selv om det også opereres med høyere tall.
LJSpeech-1.1/wavs/clip32.wav|En organisme som kan utføre fotosyntese kalles fotoautotrof, i motsetning til kjemotrofe organismer, som er avhengige av å oksidere kjemiske forbindelser som energikilde.
LJSpeech-1.1/wavs/clip184.wav|Noen har veldig små ben, og noen få salamandere mangler bakben og har bare forben. Noen er så å si blinde, og lever på steder med lite lys.
LJSpeech-1.1/wavs/clip266.wav|På oppdrag fra Helsedepartementet har Helse Nord startet et omfattende arbeid med omstrukturering.
LJSpeech-1.1/wavs/clip226.wav|Lionel Messi er en argentinsk fotballspiller som spiller for den amerikanske klubben Inter Miami.
LJSpeech-1.1/wavs/clip141.wav|Jeg undres hva det er som hakker og graver oppunder denne berghammeren jeg? sa Espen Askeladd.
LJSpeech-1.1/wavs/clip19.wav|Temperaturen i plummen får skorpen til å smelte og danne kanaler der magmaen kan trenge gjennom.
LJSpeech-1.1/wavs/clip182.wav|Flere av dem har stor bevegelsesmulighet og kan nærmest bøye seg som slanger.
LJSpeech-1.1/wavs/clip97.wav|Selv om Norge har avvist medlemskap i Den europeiske union gjennom to folkeavstemninger, har Norge gjennom EØS-avtalen tette bånd til unionen, og gjennom NATO med USA.
LJSpeech-1.1/wavs/clip133.wav|Jeg har nok moro av å se hva det er likevel jeg, sa Espen Askeladd, og dermed gikk han.
LJSpeech-1.1/wavs/clip263.wav|I andre tilfeller er det nødvendig med konkret regulering for å ivareta sentrale nasjonale hensyn, som for eksempel distriktspolitiske hensyn og sikring av like muligheter og tilgang til utdanning i hele landet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip87.wav|Meteorologisk institutts varsel om ekstremvær går først til Hovedredningssentralen og Norges vassdrags- og energidirektorat.
LJSpeech-1.1/wavs/clip249.wav|Nvidia Corporation er en amerikansk produsent av grafikkort for datamaskiner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip246.wav|Videre observasjoner førte til at man fikk vite at solsystemet befinner seg i Melkeveien, og er et av mange solsystemer og galakser.
LJSpeech-1.1/wavs/clip117.wav|Drage eller drake er et skremmende, ofte krypdyrliknende fabeldyr kjent i mange varianter fra myter, eventyr og folketro over store deler av verden.
LJSpeech-1.1/wavs/clip147.wav|Det var vel noe fælt rart du så oppunder berghammeren? sa han Per og han Pål.
LJSpeech-1.1/wavs/clip293.wav|Mens mer konvensjonelle søkemotorer på den tiden rangerte resultatene sine etter hvor mange ganger et søkeord dukket opp på en nettside, arbeidet Page og Brin med det de mente var et bedre system, som analyserte forholdene mellom nettsidene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip198.wav|Globale klimamodeller basert på geofysikk, brukes ofte i teoretiske tilnærminger for å sammenligne med fortidens klimadata, og gjøre prognoser for fremtidige endringer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip207.wav|Økonomisk virksomhet er i realiteten et begrep for produksjonsvirksomhet, det vil si utnyttelse av ressurser, arbeidsinnsats og kunnskap for å skape verdier som dekker behov.
LJSpeech-1.1/wavs/clip56.wav|Protokollen ble samtidig åpnet for tilslutning fra WTO-medlemmene. I henhold til WTO-avtalens artikkel X nr. 3 må protokollen godkjennes av to tredjedeler av WTOs medlemmer for at fiskerisubsidieavtalen skal tre i kraft.
LJSpeech-1.1/wavs/clip173.wav|Alle universiteter og høyskoler i Norge er regulert av universitets- og høyskoleloven.
LJSpeech-1.1/wavs/clip185.wav|Visse arter, som familien Plethodontidae, er landlevende og unngår vann. Enkelte lever i vannet hele livet og beholder gjellene (som regel ved siden av lunger).
LJSpeech-1.1/wavs/clip168.wav|Universiteter og høyskoler er store og viktige samfunnsinstitusjoner, som skal bidra med kunnskap til å løse vår tids store samfunnsutfordringer og verdiskapning.
LJSpeech-1.1/wavs/clip140.wav|Da de så hadde gått en stund igjen, kom de under en berghammer; oppi den hørte de noe hakket og grov.
LJSpeech-1.1/wavs/clip254.wav|Pokémon-verdenen er befolket av mennesker og pokémoner. Det er flere forskjellige pokémon-slag som minner om virkelige dyr.
LJSpeech-1.1/wavs/clip39.wav|Fotosyntesen i planter, alger og blågrønnbakterier varierer noe, men det er mange elementer som går igjen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip126.wav|Men det var ingen som kunne få gjort det; for kongsgården lå høyt, høyt oppe på en bakke, aldri før hadde de gravet noen tommer, så kom de til harde berget.
LJSpeech-1.1/wavs/clip196.wav|Klimamålinger strekker seg langt tilbake i jordens fortid, og har blitt bygget opp basert på geologiske bevis fra borehull, temperaturprofiler basert på iskjerneprøver, observasjoner av flora og fauna, glasiale og periglasiale prosesser, isotopanalyser og andre analyser av sedimentlag, og registreringer av fortidens havnivå.
LJSpeech-1.1/wavs/clip284.wav|Googles raske vekst siden det ble grunnlagt har ført til at Google driver en rekke internettjenester, og har kjøpt opp flere andre selskap.
LJSpeech-1.1/wavs/clip138.wav|Da han kom ned igjen til brødrene sine, ga de seg til å le og gjøre narr av ham. Hva var det for noe rart du fikk se oppi heia da? sa de.
LJSpeech-1.1/wavs/clip113.wav|Kina er verdens eldste fortsatt eksisterende sivilisasjon.
LJSpeech-1.1/wavs/clip169.wav|Institusjonene skal være arenaer for fri meningsutveksling og dannelse av ny innsikt som kan bringe samfunnet videre.
LJSpeech-1.1/wavs/clip118.wav|Dyret blir gjerne framstilt som et fantasifullt uhyre med kroppsdeler fra både varm- og kaldblodige dyr; en kinesisk drage kan tolkes som en kombinasjon av løve og slange, mens drager i europeisk litteratur, billedkunst, kjennetegn og symboler ofte har kropp omtrent som en øgle, hode med horn, skjegg og ildsprutende kjeft, og vinger som hos en flaggermus.
LJSpeech-1.1/wavs/clip278.wav|Som forbundsrepublikk er den politiske makten i USA delt mellom de føderale styresmaktene i Washington og delstatene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip272.wav|USA har rundt 335 millioner innbyggere pr. 2023, noe som også gjør landet til verdens tredje mest folkerike, kun forbigått av Kina og India.
LJSpeech-1.1/wavs/clip156.wav|Ja ja, her er jeg, sa Espen; han tok en mosedott og dyttet i hullet, så vannet ikke kunne komme ut, og så la han valnøtten i skreppa og satte nedetter til brødrene sine igjen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip177.wav|Lovforslaget er ett av flere virkemidler i oppfølgingen av særlige utfordringer i universitets- og høyskolesektoren, som for eksempel utstrakt bruk av midlertidige ansettelser og vedlikehold og utvikling av norsk som fagspråk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip179.wav|Loven skal gi overordnede rammer som gir universitetene og høyskolene et tilstrekkelig handlingsrom til å utøve akademisk frihet og finne hensiktsmessige løsninger på den enkelte institusjon.
LJSpeech-1.1/wavs/clip3.wav|Gneis inneholder derfor de samme mineralene som de bergartene den er dannet av.
LJSpeech-1.1/wavs/clip116.wav|Landets territoriale utbredelse har variert i historien. I mange århundrer, særlig fra det 7. århundre til og med det 14. århundre, gjaldt Kina som verdens mest avanserte sivilisasjon og var Øst-Asias dominerende kulturelle sentrum.
LJSpeech-1.1/wavs/clip144.wav|God dag! sa Espen Askeladd; du står her og hakker og graver så alene?
LJSpeech-1.1/wavs/clip178.wav|Departementets lovforslag har som utgangspunkt at universiteter og høyskoler skal ha stor grad av selvstyre og akademisk frihet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip121.wav|I overført betydning kan drage referere til en ondskapsfull person, som regel en eldre kvinne med skarp tunge.
LJSpeech-1.1/wavs/clip211.wav|Mens alle virveldyr har nervesystem med hjerne, har virvelløse dyr enten nervesystem med en sentralisert hjerne eller samlinger av ganglier.
LJSpeech-1.1/wavs/clip261.wav|På noen områder foreslår departementet imidlertid, som i dagens lov, noe mer utførlige regler.
LJSpeech-1.1/wavs/clip128.wav|Det var nok av dem som ville prøve seg, kan du vel vite, men alt de knartet og hugg, og alt de rotet og grov, så hjalp det ikke, eika ble tykkere og tykkere for hvert hugg, og berget ble ikke bløtere det heller.
LJSpeech-1.1/wavs/clip75.wav|Gjenreising etter kamphandlingene går sakte, og makten på Sinjar er delt mellom militære grupper med ulik lojalitet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip30.wav|Hos disse organismene bruker fotosyntesen vann og karbondioksid, og avgir oksygen som et avfallsprodukt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip84.wav|Ekstremvær er et norsk uttrykk avledet av Meteorologisk institutts prosedyre for ekstremvarsler.
LJSpeech-1.1/wavs/clip270.wav|Arbeidsgruppe 1, som har hatt som oppgave å se på ny sykehusstruktur, la 14. november 2023 fram sin anbefaling.
LJSpeech-1.1/wavs/clip108.wav|Kina, offisielt Folkerepublikken Kina, er det største landet i Øst-Asia og pr. 2023 verdens nest mest folkerike land etter India.
LJSpeech-1.1/wavs/clip224.wav|Etter at Japan tapte andre verdenskrig var Japan okkupert av USA fra 1945 til 1952, og under amerikansk lederskap laget Japan en ny grunnlov i 1947 for å demokratisere landet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip159.wav|Da de så hadde gått et stykke igjen, kom de til kongsgården; men da alle i kongeriket hadde fått høre at de kunne vinne kongsdatteren og halve riket, hvis de kunne hugge ned den store eika og grave brønn til kongen, så var det kommet så mange som hadde prøvd lykken sin, at eika var dobbelt så stor og tykk nå, som den var fra førstningen; for den vokste ut to fliser for hver de skåret ut med øksen, du kan vel minns.
LJSpeech-1.1/wavs/clip281.wav|De to store og dominerende partiene i USA kalles republikanerne og demokratene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip247.wav|En IP-adresse, (av engelsk: Internet Protocol address) er en unik identifikator eller adresse som tildeles en enhet, for eksempel en PC eller en skriver i et TCP/IP-basert datanettverk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip223.wav|Japans hovedstad og største by er Tokyo som ligger ved sørøstkysten av Japan i Kantoregionen på øyen Honshu.
LJSpeech-1.1/wavs/clip66.wav|Siden gjennomføring av protokollen antas å være av særlig stor viktighet, er Stortingets samtykke til godkjennelse nødvendig i medhold av Grl. Paragraf 26 annet ledd.
LJSpeech-1.1/wavs/clip199.wav|Dessuten brukes modellene for å finne sammenheng mellom årsaker og virkninger i klimaendringene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip86.wav| Meteorologisk institutt utsender ekstremvarsler når været kan utgjøre en fare for liv og verdier dersom det ikke igangsettes forebyggende tiltak. Instituttets ekstremvarsler gis for: Sterk vind (storm); Store nedbørsmengder og/eller temperaturendringer med fare for skadeflom; Ekstremt stor snøskredfare i store områder; Stormflo (ekstremt høy vannstand langs deler av kysten)
LJSpeech-1.1/wavs/clip214.wav|Kunstig intelligens (KI), også kalt AI (fra engelsk: artificial intelligence), er en teknikk man bruker for å gi datamaskiner og dataprogrammer en mest mulig intelligent respons.
LJSpeech-1.1/wavs/clip160.wav|Derfor hadde kongen nå satt den straff at de som prøvde seg og ikke kunne felle eika, skulle settes ut på en øy og begge ørene skulle klippes av dem.
LJSpeech-1.1/wavs/clip13.wav|En midthavsrygg, for eksempel Den midtatlantiske ryggen, kan ha vulkaner som skapes når de tektoniske platene dras fra hverandre.
LJSpeech-1.1/wavs/clip36.wav|Lys absorberes i klorofyllholdige proteiner, fotosyntetiske reaksjonsentere.
LJSpeech-1.1/wavs/clip29.wav|Planter, alger og blågrønnbakterier kan fotosyntetisere.
LJSpeech-1.1/wavs/clip143.wav|Ja, men jeg har nok moro av å se hva det er, likevel jeg, sa Espen, og alt de lo og gjorde narr av ham, så brydde han seg ikke om det, han la avsted opp imot berghammeren, og da han kom oppunder, så han det var et grev som sto og hakket og grov.
LJSpeech-1.1/wavs/clip285.wav|Selskapet leder også utviklingen av Android, et mobilt operativsystem, i tillegg til utviklingen av Chrome OS, et operativsystem som består hovedsakelig av en nettleser, og er designet for en type datamaskiner kalt Chromebooks.
LJSpeech-1.1/wavs/clip255.wav|Mange mennesker i denne verdenen eier forskjellige pokémoner som husdyr eller arbeidspartner, og skapningene blir også brukt i kamper mot andre pokémoner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip171.wav|For å lykkes med samfunnsoppdraget må universiteter og høyskoler ha stor grad av selvstyre, faglig frihet og selvstendig ansvar.
LJSpeech-1.1/wavs/clip52.wav|Innstilling fra utenriks- og forsvarskomiteen om Samtykke til godkjennelse av protokoll av 17. juni 2022 om endring av Marrakesh-avtalen om opprettelse av Verdens handelsorganisasjon
LJSpeech-1.1/wavs/clip96.wav|Den samiske delen av befolkningen har, gjennom Sametinget og Finnmarksloven, til en viss grad selvstyre og innflytelse over tradisjonelt samiske områder.
LJSpeech-1.1/wavs/clip209.wav| Verdiskapingen -- nettoproduksjon i form av overskudd -- eller bruttoproduktet i bedriften -- måles som omsetning, mens det for et helt samfunn måles som bruttonasjonalprodukt (BNP).
LJSpeech-1.1/wavs/clip248.wav|To enheter i et nettverk kan ikke ha samme adresse. Det mest kjente datanettverket som bruker IP-adresser er Internett.
LJSpeech-1.1/wavs/clip42.wav|Et atom er en submikroskopisk struktur som ikke kan deles i mindre elementer via kjemiske reaksjoner og beholde sine kjemiske egenskaper.
LJSpeech-1.1/wavs/clip90.wav|Geografisk sett er landet langt og smalt, og på den langstrakte kysten mot Nord-Atlanteren befinner Norges vidkjente fjorder seg.
LJSpeech-1.1/wavs/clip245.wav|Isaac Newton bygget på Kopernikus' arbeid, samt observasjonene til Tycho Brahe og Johannes Keplers arbeid, for å utvikle Newtons gravitasjonslov, som ga en forståelse av hvordan tyngdekraften fungerer i universet, og dens betydning.
LJSpeech-1.1/wavs/clip137.wav|Ja ja, her er jeg, sa Espen, han tok øksen og slo den av skaftet og stappet både øksen og skaftet i skreppa.
LJSpeech-1.1/wavs/clip27.wav|Alle nålevende arter antas å stamme fra en felles vegetarisk stamform som mistet tennene sine for omtrent 116 millioner år siden.
LJSpeech-1.1/wavs/clip294.wav|Både forsvarskommisjonen og totalberedskapskommisjonen peker på en desentralisert sykehusstruktur som en vesentlig del av landets felles beredskap og sikkerhet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip142.wav|Du er nå så klok til å undre deg du, sa han Per og han Pål igjen; har du aldri hørt fuglene hakke og pikke på trærne før?
LJSpeech-1.1/wavs/clip201.wav|Økonomi handler om størrelsen på og fordelingen av økonomiens ulike goder.
LJSpeech-1.1/wavs/clip1.wav|Gneis er en metamorf bergart,
LJSpeech-1.1/wavs/clip269.wav|En så omfattende endring av sykehustilbudet i hele Nord-Norge må besluttes i Stortinget, og ikke på foretaksmøte slik det er lagt opp til i dag.
LJSpeech-1.1/wavs/clip273.wav|Føderasjonen bestod opprinnelig av tretten kolonier som løsrev seg fra Storbritannia i 1776. I løpet av 1800-tallet ekspanderte USA kraftig mot vest, samtidig som landet tok imot store mengder innvandrere fra hele Europa.
LJSpeech-1.1/wavs/clip101.wav|Dinosaurer er en gruppe krypdyr som dominerte landjorden i de to mesozoiske periodene jura og kritt, fra omtrent 200 til 66 millioner år før vår tid.
LJSpeech-1.1/wavs/clip260.wav|Blåhval er sannsynligvis det største dyret som noensinne har levd på jorden.
LJSpeech-1.1/wavs/clip256.wav|De fleste trenere oppbevarer sine pokémoner i pokéballer, som er små, kapsellignende kuler.
LJSpeech-1.1/wavs/clip172.wav|Departementets styring av sektoren må ta hensyn til dette.
LJSpeech-1.1/wavs/clip99.wav|Norge er blant statene som har vært med fra grunnleggelsen av FN, NATO, Europarådet, OSSE og Nordisk råd, og er i tillegg til disse medlem av EØS, Verdens handelsorganisasjon, Organisasjonen for økonomisk samarbeid og utvikling og er en del av Schengen-området.
LJSpeech-1.1/wavs/clip37.wav|Hos planter finner man disse i kloroplasten, og hos bakterier finner man disse i cellemembranen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip62.wav|En rask godkjenning av protokollen for fiskerisubsidieavtalen, av så mange WTO-medlemmer som mulig, er viktig for å anerkjenne enigheten som har kommet i stand for arbeidet mot UUU-fiske og fiske på overfisket bestand.
LJSpeech-1.1/wavs/clip151.wav|Er du ikke galen, så undres du deg visst galen med det aller første. Hvor bekken kommer ifra? Har du aldri sett vannet renne opp av en olle i jorda da?
LJSpeech-1.1/wavs/clip237.wav|Mangelen av muligheter til å leve et liv som tilsvarer bestemte minimale krav. Disse kravene kan være svært forskjellige avhengig av tid og sted.
LJSpeech-1.1/wavs/clip203.wav|I slike sosiale systemer skjer produksjon, handel, fordeling og forbruk av ressurser i et samkvem mellom samfunnets individer, husholdninger, bedrifter, ulike myndigheter, og med utlandet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip243.wav|Disse modellene var geosentriske, det vil si at de plasserte Jorden i senteret av universet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip12.wav|På jorda dannes vulkaner ofte ved kontinentalplategrensene der platene dras fra hverandre eller møter hverandre.
LJSpeech-1.1/wavs/clip297.wav|Situasjonen i Helse Nord har i lang tid vært prekær, og det er behov for å sikre tiltak for hele regionen, knyttet til både bemanning, pasienttilbud og beredskap.
LJSpeech-1.1/wavs/clip268.wav|Plassering av sykehus og sykehustilbud er grunnleggende for pasientsikkerhet, stabilitet og beredskap.
LJSpeech-1.1/wavs/clip28.wav|Fotosyntesen er en kjemisk prosess som bruker energi fra sollys til å omdanne karbondioksid til organiske forbindelser som for eksempel karbohydrater.
LJSpeech-1.1/wavs/clip220.wav|Dette skiller religion fra livssyn som ikke nødvendigvis innebærer en tro på noe ikke-fysisk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip5.wav|den har blitt lagdelt og fått et bølget og flammet utseende.
LJSpeech-1.1/wavs/clip123.wav|Et godt stykke borte fra stua hans lå kongsgården, og like utenfor vinduene til kongen hadde det vokset opp en eik, som var så stor og diger at den skygget for lyset i kongsgården; kongen hadde lovt ut mange, mange penger til den som kunne hugge ned eika; men ingen var god for det, for så fort en skåret en flis av eikeleggen, vokste det to ut isteden.
LJSpeech-1.1/wavs/clip33.wav|Det finnes også enkelte organismer som bruker organiske forbindelser istedenfor karbondioksid som karbonkilde i fotosyntesen. Disse sies å være fotohetrotrofe.
LJSpeech-1.1/wavs/clip205.wav|Samtidig er økonomi en atferdsvitenskap som studerer hvordan mennesker og bedrifter fatter beslutninger om verdiskaping, sparing eller forbruk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip163.wav|Nå ville han Pål til, men det gikk like ens med ham; da han hadde hugget en to-tre hugg, så de fikk se at eika vokste, tok kongens folk ham og satte ut på øya, og ham klippet de ørene enda snauere av, for de syntes han kunne lært å ta seg vare.
LJSpeech-1.1/wavs/clip210.wav|De fleste dyr har hjernen i hodet, nær hovedsanseapparatet og munnen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip286.wav|Mindretallet mener videre at det har vært uhyre vanskelig å gjennomføre en utredning over en så kort tidsperiode, og viser til at dette handler om et tilbud som skal dekke 113 000 kvadratkilometer og 80 kommuner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip139.wav|Å det var bare en øks vi hørte, sa Espen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip63.wav|Det er også viktig for å holde presset oppe i WTO for å sluttføre forhandlingene om de utstående områdene så raskt som mulig. Et endret regelverk og reduserte fiskerisubsidier vil bidra til å begrense fiskerier som i dag ikke er bærekraftige.
LJSpeech-1.1/wavs/clip136.wav|Ja nå har jeg stått her og hugget i mange lange tider og ventet på deg, svarte øksen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip129.wav|Om en stund så ville de tre brødrene i veien og prøve seg også, og det var faren vel nøyd med, for vant de ikke kongsdatteren og halve riket, så kunne det da hende de fikk tjeneste ensteds hos en bra mann, tenkte faren, og mer ønsket ikke han; og da brødrene slo på det at de ville til kongsgården, sa faren ja på flygende flekken, og så la Per og Pål og Espen Askeladd av gårde.
LJSpeech-1.1/wavs/clip291.wav|Samhandlingsreformen har ført til at stadig flere oppgaver forventes løst i kommunene, uten at dette har vært fulgt opp med nødvendig finansiering. Det har ført til et sterkt press på kommunenes helse- og omsorgsbudsjetter og også ført til et økt behov for prehospitale tjenester.
LJSpeech-1.1/wavs/clip9.wav|De har ulike navn, avhengig av innholdet (mengde) av opprinnelige bergarter.
LJSpeech-1.1/wavs/clip71.wav|Den 3. august 2014 gikk Den islamske staten (IS) til angrep på jesidiene i Sinjar-området nord i Irak. Tusenvis ble tatt til fange eller drept, og nærmere hundre tusen mennesker flyktet til Sinjar-fjellet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip265.wav|På noen områder er det likevel beholdt særregler, for eksempel fordi reglene anses som et viktig tiltak mot en særlig utfordring i universitets- og høyskolesektoren. 
LJSpeech-1.1/wavs/clip65.wav|Disse endringene vil gi nye oppgaver for de relevante forvaltningsmyndighetene med sikte på kontroll og håndhevelse av bestemmelsene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip45.wav|Et atoms radius er i området 31 (helium) til 215 (radium) picometer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip280.wav|En tilsvarende struktur følges i store trekk i de fleste delstatene, med en politisk valgt guvernør, en delstatskongress og en delstatshøyesterett.
LJSpeech-1.1/wavs/clip157.wav|Nå har du vel sett hvor vannet kommer fra? Det ser vel fælt rart ut, kan jeg tenke? gjønte han Per og han Pål.
LJSpeech-1.1/wavs/clip41.wav|Lysreaksjonen er avhengig av lys, mens mørkereaksjonen kan foregå i fravær av lys.
LJSpeech-1.1/wavs/clip124.wav|Så ville kongen også ha gravet en brønn, som skulle holde vann hele året; for alle grannene hans hadde brønn, men han hadde ingen, og det syntes kongen var skam.
LJSpeech-1.1/wavs/clip276.wav|Etter den kalde krigens slutt i 1989 har USA vært verdens klart ledende økonomiske og militære makt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip217.wav|Andreas Kaplan og Michael Haenlein definerer kunstig intelligens som et systems evne til å korrekt tolke eksterne data, å lære av slike data, og å bruke denne kunnskapen til å oppnå spesifikke mål og oppgaver gjennom fleksibel tilpasning. 
LJSpeech-1.1/wavs/clip154.wav|God dag! sa Espen igjen, ligger du her og sildrer og renner så alene?
LJSpeech-1.1/wavs/clip24.wav|Ellers karakteriseres fugler av et hode der munnen former et nebb av hornstoff, forlemmer som er omdannet til vinger, en kropp som ender i en gump og en mer eller mindre prominent stjert, og et skjelett med en forsterket hul konstruksjon, som reduserer vekten betraktelig i forhold til størrelsen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip262.wav|Dette gjelder særlig der hensynet til studentenes rettssikkerhet og forutsigbarhet gjør det nødvendig med regler som gjelder likt for alle institusjonene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip111.wav|På den grå bryteren markert med “ventilasjon” kan dere slå av ventilasjonsanlegget under innspilling. Dette vil fjerne støy.
LJSpeech-1.1/wavs/clip82.wav|Forslagsstillerne registrerer at nasjonalforsamlinger og regjeringer i mange land har en annen oppfatning enn den norske i dette spørsmålet. Disse mener, i likhet med forslagsstillerne, at folkemordbegrepet også bør brukes når det er politisk nødvendig, basert på politiske vurderinger.
LJSpeech-1.1/wavs/clip208.wav|Ressursbruken kan studeres gjennom verdibegreper som er representert gjennom penger.
LJSpeech-1.1/wavs/clip213.wav|Dette enorme antallet sammenkoblinger gjør menneskehjernen i stand til å vise intelligens.
LJSpeech-1.1/wavs/clip40.wav|Reaksjonen kan deles inn i to deler, den lysavhengige reaksjonen og den lysuavhengige reaksjonen (mørkereaksjonen).
LJSpeech-1.1/wavs/clip241.wav|Det observerbare universet er cirka 93 milliarder lysår i diameter. Det er ukjent hvor stort universet faktisk er, men det finnes flere teorier i forbindelse med hvordan det har utviklet seg.
LJSpeech-1.1/wavs/clip292.wav|Forslagsstillerne er bekymret for at ytterligere innstramminger og sentralisering i sykehusene vil ha en stor påvirkning på kommunene, og mener at kommunene i langt større grad burde vært involvert i prosessen knyttet til ny sykehusstruktur.
LJSpeech-1.1/wavs/clip259.wav|Utvikleren skriver kode etter en spesifikk syntaks som inneholder instruksjoner på hvordan programmet skal oppføre seg og hvilke kalkulasjoner det skal gjøre.
LJSpeech-1.1/wavs/clip200.wav|En økonomi er en enhet av en viss størrelse, hvor det foregår produksjon og/eller konsum, som for eksempel en kommune eller et land.
LJSpeech-1.1/wavs/clip15.wav|Vulkaner kan også dannes der jordskorpa blir strukket eller tynnet ut, slik som Riftdalen i Afrika og Rio Grande-riften i Nord-Amerika.
LJSpeech-1.1/wavs/clip48.wav|Kvantemekanikken beskriver nå materiens bølge-partikkel-dualitet og er det matematiske rammeverket for standardmodellen som beskriver krefter og partikler på subatomært nivå.
LJSpeech-1.1/wavs/clip95.wav|Norge er en enhetsstat, med to administrative nivå under staten: fylker og kommuner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip264.wav|Departementet har som et utgangspunkt forsøkt å unngå regler som er rettslig overflødig, for eksempel fordi forholdet allerede er tilstrekkelig regulert i annet regelverk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip228.wav|Han har vunnet Gullstøvelen seks ganger og Gullballen åtte ganger, mer enn noen andre fotballspillere.
LJSpeech-1.1/wavs/clip274.wav|Innvandrerne – som siden 1900-tallet har kommet fra hele verden – har gjort det amerikanske samfunnet demografisk svært heterogent, og landet består av svært mange forskjellige etniske og religiøse grupper.
LJSpeech-1.1/wavs/clip202.wav|Man skiller geografisk mellom global økonomi, nasjonaløkonomi og kommuneøkonomi, og man skiller politisk mellom markedsøkonomi, planøkonomi og deltagerøkonomi.
LJSpeech-1.1/wavs/clip162.wav|Men det gikk med han som med alle de andre som hadde hugget på eika; for hver flis han fikk skåret ut, vokste det ut to isteden, og så tok kongens folk ham og klippet av ham begge ørene og satte ham ut på øya.
LJSpeech-1.1/wavs/clip44.wav|Ordet atom kommer fra det greske ordet atomos som betyr udelelig.
LJSpeech-1.1/wavs/clip218.wav|Religion er en fellesbetegnelse for ulike trosforestillinger og kulturelle handlinger som forutsetter at virkeligheten omfatter mer enn den fysiske, målbare verden
LJSpeech-1.1/wavs/clip146.wav|Ja ja, her er jeg, sa Espen igjen, han tok grevet og slo det av skaftet og gjemte det i skreppa, og så nedover til brødrene sine igjen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip191.wav|Endringene kan henvise til forandringer i gjennomsnittlige værforhold, eller en tidsvariasjon av vær rundt langsiktige gjennomsnittsforhold, for eksempel flere eller færre ekstremværhendelser.
LJSpeech-1.1/wavs/clip221.wav|Japan er et land i Øst-Asia. Det er en øystat som ligger øst for Japanhavet og vest for Stillehavet og har sjøgrenser til Russland nord ved La Pérouse-stredet, Sør-Korea vest ved Koreastredet og Kina i sør og sørvest ved Øst-Kina-havet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip252.wav|Selskapet produserer også brikkesett for hovedkort under navnet nForce.
LJSpeech-1.1/wavs/clip4.wav|På grunn av at den har vært utsatt for trykk og varme har den fått endret sin struktur,
LJSpeech-1.1/wavs/clip106.wav|Dinosaurene omfatter to undergrupper, og dagens fugler regnes for å være små dinosaurer og direkte etterkommere av kjøttetende theropoder.
LJSpeech-1.1/wavs/clip54.wav|WTOs ministerkonferanse i Genève vedtok 17. juni 2022 en protokoll om endring av Marrakesh-avtalen om opprettelse av Verdens Handelsorganisasjon.
LJSpeech-1.1/wavs/clip134.wav|Å ja, er du slikt et barn, har du godt av å lære å gå med! ropte brødrene hans etter ham, men han brydde seg ikke om det, han Espen; han la avsted oppover bakkene, dit han hørte det hugg, og da han kom der, så han det var en øks som sto og hugg og hugg på en furulegg.
LJSpeech-1.1/wavs/clip2.wav|det vil si at den er omdannet fra en annen eller flere andre bergarter, etter å ha vært utsatt for stort trykk og varme.
LJSpeech-1.1/wavs/clip132.wav|Du er nå støtt så klok med undringene dine du, sa han Per og han Pål; det er da noe å undre seg over også, at det står en vedhugger og knarter oppi heia!
LJSpeech-1.1/wavs/clip104.wav|Gruppen, som inkluderte de største landdyrene som noensinne har eksistert, ble med unntak av fuglene utryddet under den store kritt/tertiær-masseutdøingen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip50.wav|Atomære og subatomære partikler kan ikke sees som distinkt avgrensede fysiske objekter, men som en romlig fordeling som angir sannsynligheten for partikkelens energi, utstrekning og posisjon til forskjellig tid.
LJSpeech-1.1/wavs/clip81.wav|Forslagsstillerne har i forbindelse med tidligere forslag til Stortinget om å bruke begrepet folkemord om Holodomor i Ukraina i 1932–1933, og om kinesiske myndigheters systematiske overgrep mot uigurer i Øst-Turkestan/Xinjiang, registrert at regjeringen ikke ønsker å bruke begrepet folkemord uten at det er forankret i dom i internasjonale domstoler/organer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip206.wav|Direkte fra det etymologiske opphavet brukes videre adjektivet økonomisk for å beskrive at en person, en husholdning eller en bedrift bruker sine ressurser effektivt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip35.wav|Likevel er det en del elementer som går igjen.
LJSpeech-1.1/wavs/clip92.wav|Med disse to arktiske områdene omfatter Norge et landareal på 385 000 kvadratkilometer og har et innbyggerantall på cirka 5,5 millioner (2023).
LJSpeech-1.1/wavs/clip53.wav|Innstilling fra utenriks- og forsvarskomiteen om Representantforslag fra stortingsrepresentantene Rasmus Hansson, Une Bastholm og Lan Marie Nguyen Berg om anerkjennelse av Den islamske statens angrep på jesidiene som et folkemord og norsk støtte til rehabilitering av de overlevende ofrene
LJSpeech-1.1/wavs/clip242.wav|De tidligste modellene av universet ble utviklet av antikkens grekere og indiske filosofer.
LJSpeech-1.1/wavs/clip14.wav|Ildringen i Stillehavet er et eksempel på vulkaner skapt i subduksjonssoner når plater møtes.
LJSpeech-1.1/wavs/clip89.wav|Norge, offisielt Kongeriket Norge, er et nordisk, europeisk land og en selvstendig stat vest på Den skandinaviske halvøy.
LJSpeech-1.1/wavs/clip167.wav|Kunnskapsdepartementet legger med dette fram forslag til en ny universitets- og høyskolelov. Den nye loven skal erstatte lov 1. april 2005 nr. 15 om universiteter og høyskoler
LJSpeech-1.1/wavs/clip295.wav|Vær- og klimaendringer og påvirkningen på bosettingsmønstre er også åpenbare hensyn som bør inkluderes i en vurdering av plassering av sykehus.
LJSpeech-1.1/wavs/clip135.wav|God dag? sa Espen Askeladd; står du her og hugger?
LJSpeech-1.1/wavs/clip288.wav|Forslagsstillerne mener at det er gjort, og gjøres, for lite for å sikre bedre arbeidsforhold i dag, og deler bekymringen til mindretallet i arbeidsgruppa for at nedskalering og nedbemanning enkelte steder vil føre til en forverret bemanningssituasjon.
LJSpeech-1.1/wavs/clip244.wav|Mens forståelsen av universet ble bedre, førte mer presise observasjoner til at Nikolaus Kopernikus utviklet den heliosentriske modellen, hvor Solen er i senteret av solsystemet.
LJSpeech-1.1/wavs/clip55.wav|Protokollen fastsetter at den fremforhandlede avtalen om fiskerisubsidier skal innsettes i WTO-avtalens vedlegg 1A.
LJSpeech-1.1/wavs/clip51.wav|Partiklenes egenskaper er ikke lenger uavhengige, men avhenger av hvilke andre partikler de opptrer i kombinasjon med. Dette betegnes som resonanser eller interaksjoner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip175.wav|Den 22. juni 2018 ble universitets- og høyskolelovutvalget oppnevnt for å gjøre en helhetlig gjennomgang av loven og foreslå en ny lov.
LJSpeech-1.1/wavs/clip190.wav|Klimaendringer er forandringer i den statistiske fordelingen av værmønstre når denne forandringen varer i en lengre periode, det vil si fra noen tiår til millioner av år.
LJSpeech-1.1/wavs/clip299.wav|Nå er det i stedet lagt opp til en rask, udemokratisk prosess som har store konsekvenser for en hel landsdel.
LJSpeech-1.1/wavs/clip188.wav|Mens dens nåværende posisjon som underorden i ordenen caudata er trolig korrekt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip170.wav|Universitetene og høyskolene er avhengige av høy tillit i samfunnet, og er viktige institusjoner for å ivareta og utvikle et godt samfunn.
LJSpeech-1.1/wavs/clip59.wav|AFS regulerer bare deler av bærekraftsmål 14.6 ettersom den kun omfatter subsidier som bidrar til UUU-fiske, samt subsidier knyttet til fiske eller fiskerirelatert virksomhet på overfisket bestand.
LJSpeech-1.1/wavs/clip49.wav|Elementærpartiklene deles nå videre opp i flere typer partikler f.eks kvarker og kraftvirkning mellom partikler f.eks gluoner.
LJSpeech-1.1/wavs/clip236.wav|Med fattigdom menes først og fremst en mangel på livsviktige ressurser, som for eksempel ernæring, husrom eller klær. Ofte brukes begrepet også som betegnelse på en mangel generelt.
LJSpeech-1.1/wavs/clip253.wav|Siden 2014, har Nvidia ekspandert til å fokusere på marked som videospill, profesjonell visualisering, datasentre og kunstig intelligens.
LJSpeech-1.1/wavs/clip22.wav|Fugler eller nåtidsfugler er tobeinte, varmblodige virveldyr som nedstammer fra de skjellkledte, øglelignende sauropsidene.
LJSpeech-1.1/wavs/clip161.wav|Men de to brødrene lot seg ikke skreppe av det, de trodde nok de skulle få ned eika, og han Per, som eldst var, skulle nå til å prøve seg først.
LJSpeech-1.1/wavs/clip277.wav|Landet huser mange av verdens mest kjente universiteter og forskningsinstitusjoner, og er verdensledende innenfor høyteknologi.
LJSpeech-1.1/wavs/clip192.wav|Klimaendringene er forårsaket av faktorer som biotiske prosesser, variasjoner i solinnstråling mot jorden, platetektonikk, og vulkanutbrudd.
LJSpeech-1.1/wavs/clip258.wav|Personen som foretar seg programmering kalles en programmerer eller utvikler.
LJSpeech-1.1/wavs/clip150.wav|Jeg undres riktig på hvor dette vannet kommer ifra? sa Espen Askeladd.
LJSpeech-1.1/wavs/clip131.wav|Jeg undres hva det er som hugger oppe i heia, jeg? sa Espen Askeladd.
LJSpeech-1.1/wavs/clip152.wav|Ja, men jeg har lyst til å se hvor det kommer fra likevel jeg, sa Espen; han avsted oppmed bekken, og alt brødrene ropte på ham og lo av ham, så hjalp det ikke; han gikk sin gang.
LJSpeech-1.1/wavs/clip100.wav|Norge er rikt på mange naturressurser som olje, gass, mineraler, tømmer, sjømat, ferskvann og vannkraft.
LJSpeech-1.1/wavs/clip88.wav|Deretter til Justisdepartementet, fylkesmennene i de utsatte områdene, politiet, kommunale etater, riksdekkende radio/tv og NTB.
LJSpeech-1.1/wavs/clip215.wav|Fagfeltet kunstig intelligens er tverrfaglig av natur, og har vokst fram med bidrag fra blant annet informatikk, matematikk, statistikk, psykologi, nevrologi og lingvistikk.
LJSpeech-1.1/wavs/clip122.wav|Det var en gang en mann som hadde tre sønner, Per og Pål og Espen Askeladd; men annet enn de tre sønnene hadde han ikke heller, for han var så fattig at han eide ikke nåla på kroppen, og derfor sa han titt og ofte til dem, at de fikk ut i verden og se å tjene sitt brød; hjemme hos ham ble det så ikke annet enn sveltihjel likevel.
LJSpeech-1.1/wavs/clip300.wav|Stortinget ber regjeringen sikre en sykehusstruktur i Nord-Norge hvor behovet for beredskap og helhetlig samfunnsutvikling ivaretas.
LJSpeech-1.1/wavs/clip21.wav|Det foreligger teorier om at øyene Hawaii har blitt dannet på denne måten.
LJSpeech-1.1/wavs/clip189.wav|Flere salamandere har en lang tunge som de kan bevege hurtig og fange insekter med. Den har muskler som gjør at den kan strekke seg ut og mekanisk trekkes raskt tilbake.
LJSpeech-1.1/wavs/clip72.wav|FN-organisasjonen UNITAD anser angrepet på jesidiene som et folkemord.
LJSpeech-1.1/wavs/clip107.wav|Betegnelsen dinosaurer har også vært brukt om andre utdødde krypdyr, som for eksempel svaneøgler og flygeøgler, men disse tilhører andre krypdyrgrupper.
LJSpeech-1.1/wavs/clip271.wav|USA har et areal på 9 526 517 kvadratkilometer. Det gjør USA til verdens tredje største land, etter Russland, og Canada.
LJSpeech-1.1/wavs/clip103.wav|Disse tilhørte samme slektslinje som krokodillene. Det var først etter at dinosaurene kom gjennom den mindre masseutryddelsen kalt Carnian-Norian-hendelsen for 228 millioner år siden, og deretter den større trias-jura-masseutryddelsen, at de ble de dominerende landdyr.
